\section{Dzienniczek pacjenta / ePRO}

% SLIDE ID: sec04-goal
\BlockGoalFrame{\SlideID{sec04-goal}}{
  \item pokazać, jak dane mogą być zbierane bezpośrednio od pacjenta,
  \item zrozumieć wpływ ePRO na ciągłość i jakość danych,
  \item omówić korzyści, ograniczenia i ryzyka tego modelu pracy.
}

% SLIDE ID: sec04-what-is-epro
\begin{frame}{Czym jest ePRO}
  \SlideID{sec04-what-is-epro}
  \begin{DefinitionBox}
    ePRO to elektroniczne zbieranie danych zgłaszanych bezpośrednio przez pacjenta, bez pośredniego przepisywania ich przez personel ośrodka.
  \end{DefinitionBox}

  \vspace{0.35cm}

  \begin{itemize}
    \item wpis odbywa się w aplikacji lub dzienniczku elektronicznym,
    \item dane pojawiają się szybciej niż przy klasycznym kontakcie wizytowym,
    \item system może wspierać regularność wpisów i ich kompletność.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-diary
\begin{frame}{Czym jest dzienniczek pacjenta}
  \SlideID{sec04-diary}
  \begin{itemize}
    \item to narzędzie do codziennych lub cyklicznych wpisów pacjenta,
    \item może działać na telefonie, tablecie albo w przeglądarce,
    \item zwykle służy do zbierania objawów, przyjmowania leku i pomiarów domowych.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-differences
\begin{frame}{ePRO, eCOA i klasyczny CRF}
  \SlideID{sec04-differences}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.31\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.8em,rounded=true]{block body}
      \textbf{\textcolor{UAFMTeal}{ePRO}}\par\medskip
      dane raportowane bezpośrednio przez pacjenta
    \end{beamercolorbox}

    \column{0.31\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.8em,rounded=true]{block body}
      \textbf{\textcolor{UAFMDarkBlue}{eCOA}}\par\medskip
      szersza kategoria elektronicznych ocen klinicznych
    \end{beamercolorbox}

    \column{0.31\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.8em,rounded=true]{block body}
      \textbf{\textcolor{UAFMOrange}{CRF}}\par\medskip
      dane wpisywane przez personel badawczy
    \end{beamercolorbox}
  \end{columns}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-patient-source
\begin{frame}{Pacjent jako źródło danych}
  \SlideID{sec04-patient-source}
  \begin{itemize}
    \item objawy i samopoczucie między wizytami,
    \item jakość życia,
    \item przyjmowanie leku,
    \item działania niepożądane,
    \item pomiary domowe, np. ciśnienie lub glikemia.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-compliance
\begin{frame}{Compliance pacjenta}
  \SlideID{sec04-compliance}
  \begin{itemize}
    \item system może mierzyć regularność wpisów,
    \item wysoki compliance zwiększa użyteczność danych,
    \item niski compliance oznacza luki, opóźnienia i większe ryzyko błędnej interpretacji.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-reminders
\begin{frame}{Przypomnienia i brakujące dane}
  \SlideID{sec04-reminders}
  \begin{itemize}
    \item przypomnienia pomagają utrzymać rytm wpisów,
    \item system może oznaczać niewypełnione wpisy lub opóźnienia,
    \item brakujące dane nadal pozostają problemem klinicznym i analitycznym.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-integration
\begin{frame}{Integracja z EDC}
  \SlideID{sec04-integration}
  \begin{itemize}
    \item dane z dzienniczka mogą trafiać do EDC automatycznie,
    \item ważne jest mapowanie pacjenta, wizyty i właściwych formularzy,
    \item dobra integracja zmniejsza ręczne przepisywanie i ryzyko błędów.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-risks
\begin{frame}{Co może pójść źle?}
  \SlideID{sec04-risks}
  \begin{itemize}
    \item słaba jakość wpisów lub niepełne odpowiedzi,
    \item przeciążenie pacjenta liczbą pytań,
    \item problemy z prywatnością i bezpieczeństwem dostępu,
    \item trudności techniczne po stronie urządzenia lub aplikacji.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-demo
\DemoFrame{Dzienniczek pacjenta}{
  interfejs pacjenta, harmonogram wpisów, przypomnienia, widok brakujących danych oraz przykład przepływu informacji do systemu centralnego.
}

% SLIDE ID: sec04-quality
\begin{frame}{Wpływ ePRO na jakość i ciągłość danych}
  \SlideID{sec04-quality}
  \begin{itemize}
    \item dane są zbierane bliżej momentu wystąpienia objawu lub zdarzenia,
    \item maleje ryzyko odtwarzania informacji z pamięci podczas wizyty,
    \item jednocześnie rośnie znaczenie użyteczności narzędzia i motywacji pacjenta.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec04-case
\CaseStudyFrame{Pacjent zgłasza objaw w dzienniczku — co dzieje się dalej?}{
  Pacjent wpisuje w dzienniczku nasilony ból głowy i zaznacza, że objaw pojawił się po przyjęciu dawki badanego leku.
}{
  System może zapisać wpis, oznaczyć go jako istotny klinicznie, przekazać dane do dalszego przeglądu i uruchomić proces oceny po stronie zespołu badania.
}
