\section{IWRS / IVRS}

% SLIDE ID: sec05-goal
\BlockGoalFrame{\SlideID{sec05-goal}}{
  \item zrozumieć rolę systemów randomizacji w badaniu klinicznym,
  \item zobaczyć, jak system zarządza przypisaniem leku badanego,
  \item omówić ryzyka operacyjne i skutki błędów użytkownika.
}

% SLIDE ID: sec05-ivrs
\begin{frame}{Czym jest IVRS}
  \SlideID{sec05-ivrs}
  \begin{itemize}
    \item IVRS to telefoniczny system interaktywny używany historycznie i nadal w części badań,
    \item użytkownik wykonuje operacje przez połączenie głosowe i wybór opcji,
    \item system wspiera randomizację i logistykę leku bez konieczności pracy w interfejsie webowym.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-iwrs
\begin{frame}{Czym jest IWRS}
  \SlideID{sec05-iwrs}
  \begin{itemize}
    \item IWRS to internetowy system randomizacji i zarządzania lekiem badanym,
    \item zwykle przejmuje funkcje IVRS w nowoczesnych badaniach,
    \item łączy logikę randomizacji, zapasy leku i zapis operacji w jednym miejscu.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-randomization
\begin{frame}{Randomizacja, stratyfikacja, zaślepienie}
  \SlideID{sec05-randomization}
  \begin{itemize}
    \item randomizacja przypisuje pacjenta do ramienia badania według ustalonych reguł,
    \item stratyfikacja pomaga utrzymać równowagę między grupami,
    \item zaślepienie chroni badanie przed ujawnieniem przydziału leczenia.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-drug-management
\begin{frame}{Zarządzanie lekiem badanym}
  \SlideID{sec05-drug-management}
  \begin{itemize}
    \item system przypisuje numer zestawu lub numer opakowania,
    \item kontroluje dostępność zapasu w ośrodku,
    \item pozwala śledzić wydanie, zwrot i status leku badanego.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-unblinding
\begin{frame}{Emergency unblinding}
  \SlideID{sec05-unblinding}
  \begin{itemize}
    \item to kontrolowane ujawnienie przydziału leczenia w sytuacji medycznie uzasadnionej,
    \item nie jest zwykłą operacją administracyjną,
    \item każda taka akcja musi być uzasadniona, zapisana i możliwa do audytu.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-demo-flow
\begin{frame}{Demo flow: od kwalifikacji do przypisania leku}
  \SlideID{sec05-demo-flow}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.18\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.6em,rounded=true]{block body}
      \centering
      \textbf{Kryteria}
    \end{beamercolorbox}

    \column{0.18\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.6em,rounded=true]{block body}
      \centering
      \textbf{Randomizacja}
    \end{beamercolorbox}

    \column{0.18\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.6em,rounded=true]{block body}
      \centering
      \textbf{Ramię}
    \end{beamercolorbox}

    \column{0.18\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.6em,rounded=true]{block body}
      \centering
      \textbf{Lek}
    \end{beamercolorbox}

    \column{0.18\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.6em,rounded=true]{block body}
      \centering
      \textbf{Zapis}
    \end{beamercolorbox}
  \end{columns}

  \vspace{0.45cm}

  \begin{itemize}
    \item pacjent spełnia kryteria,
    \item system uruchamia randomizację,
    \item przypisywane jest ramię badania i numer zestawu,
    \item cała operacja zostaje zapisana w systemie.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-operational-risks
\begin{frame}{Ryzyka operacyjne}
  \SlideID{sec05-operational-risks}
  \begin{itemize}
    \item randomizacja niezgodna z protokołem,
    \item przypisanie niewłaściwego zestawu leku,
    \item błędny zwrot lub odpisanie zapasu,
    \item nieuprawnione ujawnienie przydziału leczenia.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-consequences
\begin{frame}{Konsekwencje błędów}
  \SlideID{sec05-consequences}
  \begin{itemize}
    \item zagrożenie dla bezpieczeństwa pacjenta,
    \item naruszenie zaślepienia,
    \item problemy z rozliczeniem leku badanego,
    \item ryzyko odchyleń protokołowych i wpływu na wiarygodność badania.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec05-demo
\DemoFrame{Randomizacja i przypisanie leku}{
  kwalifikacja pacjenta, uruchomienie randomizacji, przypisanie ramienia badania, nadanie numeru zestawu oraz zapis całej operacji w systemie.
}

% SLIDE ID: sec05-case
\CaseStudyFrame{Co się stanie, jeśli użytkownik omyłkowo odeśle lek albo ujawni randomizację?}{
  Użytkownik wykonuje niewłaściwą operację logistyczną albo poznaje przypisanie pacjenta do ramienia badania poza kontrolowaną procedurą.
}{
  Może dojść do zaburzenia zapasu, błędnego wydania leku, naruszenia zaślepienia i konieczności formalnego wyjaśnienia incydentu w dokumentacji badania.
}
