\section{CTMS}

% SLIDE ID: sec06-goal
\BlockGoalFrame{\SlideID{sec06-goal}}{
  \item zrozumieć CTMS jako system zarządzania operacyjnego badaniem,
  \item odróżnić informacje operacyjne od danych klinicznych w EDC,
  \item zobaczyć, jak CTMS wspiera ośrodki, monitoring i oversight sponsora/CRO.
}

% SLIDE ID: sec06-core
\begin{frame}{CTMS jako centrum operacyjne badania}
  \SlideID{sec06-core}
  \begin{itemize}
    \item CTMS służy do planowania, śledzenia i nadzoru nad przebiegiem badania,
    \item koncentruje się na operacjach, a nie na pojedynczych danych klinicznych,
    \item łączy informacje o ośrodkach, rekrutacji, monitoringu i statusach działań.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-vs-edc
\begin{frame}{CTMS a EDC}
  \SlideID{sec06-vs-edc}
  \begin{columns}[T,onlytextwidth]
    \column{0.48\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.8em,rounded=true]{block body}
      \textbf{\textcolor{UAFMTeal}{EDC}}\par\medskip
      \begin{itemize}
        \item dane pacjenta,
        \item formularze i wizyty,
        \item walidacje i query.
      \end{itemize}
    \end{beamercolorbox}

    \column{0.48\textwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=\linewidth,sep=0.8em,rounded=true]{block body}
      \textbf{\textcolor{UAFMDarkBlue}{CTMS}}\par\medskip
      \begin{itemize}
        \item ośrodki i plan badania,
        \item monitoring i działania zespołu,
        \item statusy, KPI i issue tracking.
      \end{itemize}
    \end{beamercolorbox}
  \end{columns}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-sites
\begin{frame}{Zarządzanie ośrodkami i rekrutacją}
  \SlideID{sec06-sites}
  \begin{itemize}
    \item status uruchomienia ośrodka,
    \item planowana i rzeczywista rekrutacja,
    \item gotowość do pierwszego pacjenta,
    \item porównanie ośrodków pod względem aktywności i tempa pracy.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-monitoring
\begin{frame}{Jak CTMS wspiera monitoring}
  \SlideID{sec06-monitoring}
  \begin{itemize}
    \item planuje wizyty monitorujące i follow-up,
    \item porządkuje listę otwartych zadań i obserwacji,
    \item wspiera przygotowanie raportów i kolejnych działań w ośrodku.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-statuses
\begin{frame}{Statusy badania, KPI i issue tracking}
  \SlideID{sec06-statuses}
  \begin{itemize}
    \item statusy pokazują, gdzie jest badanie i każdy ośrodek,
    \item KPI wspierają oversight nad rekrutacją, monitoringiem i terminowością,
    \item issue tracking porządkuje problemy, właścicieli i terminy działań.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-pm-view
\begin{frame}{Co widzi Project Manager?}
  \SlideID{sec06-pm-view}
  \begin{itemize}
    \item ogólny status badania i ośrodków,
    \item postęp rekrutacji i kamienie milowe,
    \item opóźnienia, ryzyka i otwarte problemy,
    \item poziom realizacji działań przez zespół i CRO.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-cra-view
\begin{frame}{Co widzi CRA?}
  \SlideID{sec06-cra-view}
  \begin{itemize}
    \item listę ośrodków i plan wizyt,
    \item otwarte działania po poprzednim monitoringu,
    \item status dokumentów i gotowość ośrodka,
    \item kwestie wymagające eskalacji lub follow-up.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-oversight
\begin{frame}{Oversight sponsora / CRO}
  \SlideID{sec06-oversight}
  \begin{itemize}
    \item sponsor lub CRO widzi badanie z poziomu operacyjnego,
    \item może śledzić wykonanie działań bez wchodzenia w każdy szczegół kliniczny,
    \item CTMS wspiera kontrolę terminów, jakości pracy i eskalacji problemów.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec06-demo
\DemoFrame{Status ośrodka i wizyta monitorująca}{
  widok ośrodka, status rekrutacji, plan i wykonanie wizyty monitorującej, otwarte akcje oraz najważniejsze wskaźniki operacyjne.
}
