\section{eTMF}

% SLIDE ID: sec07-goal
\BlockGoalFrame{\SlideID{sec07-goal}}{
  \item zrozumieć eTMF jako system gotowości dokumentacyjnej badania,
  \item zobaczyć, jak ważne są kompletność, terminowość i jakość dokumentów,
  \item połączyć eTMF z audit readiness i inspection readiness.
}

% SLIDE ID: sec07-tmf
\begin{frame}{Czym jest TMF}
  \SlideID{sec07-tmf}
  \begin{itemize}
    \item TMF to Trial Master File, czyli centralny zbiór dokumentów badania,
    \item dokumentuje planowanie, prowadzenie i nadzór nad badaniem,
    \item ma potwierdzać, że badanie było prowadzone zgodnie z wymaganiami.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-etmf
\begin{frame}{Czym jest eTMF}
  \SlideID{sec07-etmf}
  \begin{itemize}
    \item eTMF to elektroniczna wersja Trial Master File,
    \item porządkuje dokumenty, metadane, wersje i dostęp użytkowników,
    \item wspiera bieżącą gotowość do audytu i inspekcji.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-essential-docs
\begin{frame}{Essential documents}
  \SlideID{sec07-essential-docs}
  \begin{itemize}
    \item protokół i jego wersje,
    \item zgody, umowy, listy delegacji, potwierdzenia szkoleń,
    \item dokumenty regulatorowe, safety i monitoringowe,
    \item korespondencja i artefakty wymagane przez model badania.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-structure
\begin{frame}{Struktura dokumentacji}
  \SlideID{sec07-structure}
  \begin{itemize}
    \item dokumenty są porządkowane według obszaru, typu i etapu badania,
    \item ważne są nie tylko pliki, ale też metadane i status dokumentu,
    \item dobra struktura skraca czas odnalezienia właściwego materiału.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-roles
\begin{frame}{Role i odpowiedzialności}
  \SlideID{sec07-roles}
  \begin{itemize}
    \item ktoś odpowiada za wytworzenie dokumentu,
    \item ktoś odpowiada za upload i klasyfikację,
    \item ktoś przegląda kompletność i jakość,
    \item odpowiedzialność musi być jasna po stronie sponsora i zespołu badania.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-ctq
\begin{frame}{Completeness, timeliness, quality}
  \SlideID{sec07-ctq}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{completeness}: czy wszystko, co powinno być, rzeczywiście jest,
    \item \textbf{timeliness}: czy dokument trafił do systemu we właściwym czasie,
    \item \textbf{quality}: czy dokument jest poprawny, aktualny i właściwie opisany.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-audit-inspection
\begin{frame}{Audit readiness i inspection readiness}
  \SlideID{sec07-audit-inspection}
  \begin{itemize}
    \item audit readiness oznacza gotowość do wewnętrznego lub zewnętrznego przeglądu,
    \item inspection readiness oznacza gotowość do kontroli regulatora,
    \item eTMF ma umożliwiać szybkie pokazanie kompletnych i wiarygodnych dokumentów.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-versioning
\begin{frame}{Wersjonowanie, podpisy i dostęp}
  \SlideID{sec07-versioning}
  \begin{itemize}
    \item wersjonowanie pozwala odróżnić dokument aktualny od archiwalnego,
    \item podpisy elektroniczne wspierają zatwierdzanie i ścieżkę odpowiedzialności,
    \item kontrola dostępu ogranicza widoczność i edycję do uprawnionych ról.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-problems
\begin{frame}{Najczęstsze problemy w eTMF}
  \SlideID{sec07-problems}
  \begin{itemize}
    \item dokument jest w systemie, ale pod złą kategorią,
    \item dokument jest nieaktualny albo bez właściwej wersji,
    \item dokument pojawia się z opóźnieniem,
    \item nie wiadomo, kto odpowiada za brak lub poprawkę.
  \end{itemize}
\end{frame}

% SLIDE ID: sec07-case
\CaseStudyFrame{Inspekcja zaczyna się jutro — czego szukamy w eTMF?}{
  Trzeba szybko ocenić, czy dokumentacja badania jest kompletna, aktualna i gotowa do okazania audytorowi lub inspektorowi.
}{
  Szukamy braków, opóźnionych uploadów, błędnych wersji, niewłaściwych metadanych, nieczytelnych podpisów oraz dokumentów bez jasnego właściciela.
}
